\begin{definition}
	~ \\ 
	Поле $K$ алгебраически замкнуто, если $\forall f \in K[x]$ имеет в $K$ хотя бы один корень.
\end{definition}

\begin{theorem}
	~ \\ Следующие утверждения эквивалентны:
	\begin{compactenum}
		\item $K$ алгебраически замкнуто
		\item $\forall f \in K[x]$ делится на линейный многочлен
		\item $\forall f \in K[x]: \deg\ f \ge 1$ имеет $\deg f$ корней (с учетом кратности)
		\item $\forall f \in K[x]: \deg\ f \ge 1$ полностью раскладывается на линейные в кольце многочленов
	\end{compactenum}
\end{theorem}

\begin{proof}
	~ \\ \indent
	$1 \Leftrightarrow 2$ Теорема Безу. Замкнуто $\Rightarrow$ есть корни $\Rightarrow$ разложится в произведение $\Rightarrow$ делится на линейный многочлен. В обратную сторону стрелочки на самом деле тоже есть. \par
	$3 \Rightarrow 1$ очевидно. \par
	$1 \Rightarrow 3$ Индукция по $\deg$. \par
	База: $\deg\ f = 1, ax = b,  x = \frac{b}{a}$ -- корень. Переход: $\deg\ f \ge 2$. $\exists c \in K: c$ -- корень $f$ кратности $k \ge 1$. Иначе говоря, $f = (x - c)^kg, (x - c) \nmid g$. Мы только что получили многочлен меньшей степени. По индукционному предположению, число корней $g$ равно $\deg \ g$. Все корни $f$ -- это корни $g$, причем все они отличны от $c$. Тогда число корней $C(f) = k + \deg \ g = \deg \ f$ \\
	$4 \Rightarrow 2$ очевидно \par	
	$2 \Rightarrow 4$ Индукция по $\deg \ f$
\end{proof}

\begin{theorem}[Основная теорема алгебры]
	Поле комплексных чисел алгебраически замкнуто.
\end{theorem}

\begin{statement}
	В поле вещественных чисел любой многочлен раскладывается в произведение многочленов степени не более 2.
\end{statement}

\begin{lemma}\slashn
	\begin{compactenum}
		\item $\overline{g(\omega)} = \overline{g}(\overline{\omega})$
		\item $g \in \R[x] \Rightarrow \overline{g} = g$
		\item $g \in \R[x] \Rightarrow $ если $g(\omega)$, то $g(\overline{\omega}) = 0$. Более того, кратности $\omega$ и $\overline{\omega}$ равны.
	\end{compactenum}
\end{lemma}

\begin{proof}
	\slashn
	\begin{compactenum}
		\item Очевидно
		\item Нечего сопрягать
		\item $0 = g(x) = \overline{\overline{g}(\overline{x})} = g(\overline{x})$ (по первым двум леммам)
	\end{compactenum}
\end{proof}

\begin{proof}
	Пусть есть многочлен $f \in R[x]$. Индукция по $deg f$. Если $deg\ f \le 2$, доказано. Пусть нет. Тогда пусть у $f$ есть корень $a \in R$. Тогда по теореме Безу $f = (x - a)g, deg\ g < deg\ f$. И далее по принципу мат. индукции $g$ разложимо в нужном виде $\Rightarrow f$ тоже. Теперь пусть у $f$ нет вещественных корней. Тогда по основной теореме алгебры у него есть корень $\omega$ в комплексных числах. Тогда сопряженный с ним $\overline{\omega}$ тоже является корнем (по лемме выше). Значит, $f \divby (x - \omega)(x - \overline{\omega}) \in \R$, где $(x - \omega)(x - \overline{\omega})$ -- многочлен не более чем второй степени. Значит, снова получаем требуемое разложение.
\end{proof}